msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /main/extensions/spellchecker/locale/spellchecker.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 213\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2023-08-01 07:02\n"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/aff/title
msgctxt "settings"
msgid "URL address of the .aff file"
msgstr ".aff 파일의 URL 주소"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/dic/title
msgctxt "settings"
msgid "URL address of the .dic file"
msgstr ".dic 파일의 URL 주소"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/id/title
msgctxt "settings"
msgid "Unique identifier"
msgstr "고유 식별자"

#: /schema/plugin.json:/definitions/onlineDictionaries/items/properties/name/title
msgctxt "settings"
msgid "Display name"
msgstr "표시 이름"

#: /schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Spellchecker settings."
msgstr "맞춤법 검사기 설정."

#: /schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Spellchecker"
msgstr "맞춤법 검사기"

#: /schema/plugin.json:/properties/checkComments/title
msgctxt "settings"
msgid "Check spelling in comments"
msgstr "댓글 맞춤법 검사"

#: /schema/plugin.json:/properties/checkStrings/title
msgctxt "settings"
msgid "Check spelling in strings"
msgstr "문자열의 맞춤법 검사"

#: /schema/plugin.json:/properties/debounceTime/title
msgctxt "settings"
msgid "Time delay before spellchecking starts (debouncer)."
msgstr "맞춤법 검사를 시작하기 전 지연시간 (디바운서)"

#: /schema/plugin.json:/properties/ignore/description
msgctxt "settings"
msgid "Case-sensitive list of words to be ignored"
msgstr "무시할 단어의 대소문자 구분 목록"

#: /schema/plugin.json:/properties/ignore/title
msgctxt "settings"
msgid "Words to be ignored by the spellchecker"
msgstr "맞춤법 검사기에서 무시할 단어"

#: /schema/plugin.json:/properties/language/description
msgctxt "settings"
msgid "Dictionary identifier, e.g. en-us"
msgstr "사전 식별자 (예: en-us)"

#: /schema/plugin.json:/properties/language/title
msgctxt "settings"
msgid "Language of the spellchecker"
msgstr "맞춤법 검사기 언어"

#: /schema/plugin.json:/properties/mimeTypes/description
msgctxt "settings"
msgid "List of MIME types. GFM denotes GitHub Flavored Markdown"
msgstr "MIME 유형 목록. GFM은 깃허브 마크다운을 나타낸다."

#: /schema/plugin.json:/properties/mimeTypes/title
msgctxt "settings"
msgid "MIME types for files/editors for which the spellchecking should be activated"
msgstr "맞춤법 검사를 활성화해야 하는 파일/편집기의 MIME 유형"

#: /schema/plugin.json:/properties/onlineDictionaries/description
msgctxt "settings"
msgid "A list of online dictionaries to use if installing dictionaries in data path of jupyter-server is not possible or not desirable. For example:\n\n"
"[\n"
"    {\n"
"        \"id\": \"pl_PL-online\",\n"
"        \"aff\": \"http://some-url/pl_PL.aff\",\n"
"        \"dic\": \"http://some-url/pl_PL.dic\",\n"
"        \"name\": \"polski (Polska)\"\n"
"    }\n"
"]"
msgstr "주피터 서버의 데이터 경로에 사전을 설치하는 것이 불가능하거나 바람직하지 않은 경우 사용할 온라인 사전 목록입니다. 예:\n\n"
"[\n"
"    {\n"
"        \"id\": \"pl_PL-online\",\n"
"        \"aff\": \"http://some-url/pl_PL.aff\",\n"
"        \"dic\": \"http://some-url/pl_PL.dic\",\n"
"        \"name\": \"polski (Polska)\"\n"
"    }\n"
"]"

#: /schema/plugin.json:/properties/onlineDictionaries/title
msgctxt "settings"
msgid "Online dictionaries"
msgstr "온라인 사전"

#: /schema/plugin.json:/properties/theme/description
msgctxt "settings"
msgid "Theme for decorating misspelt words, one of:\n"
"  - 'background-box': fills the background of the misspelt word;\n"
"  - 'wavy-underline': underline with wavelets (note: Chrome has a bug which prevents rendering of wavelets under some very short words)\n"
"  - 'dotted-underline': underline with dotted style"
msgstr "맞춤법이 틀린 단어 표시 방법:\n"
" - '배경 채우기': 맞춤법이 틀린 단어의 배경을 채웁니다.\n"
" - '물결 밑줄 긋기': 물결 스타일의 밑줄을 긋습니다. (참고: 크롬에는 매우 짧은 단어 아래에 물결 모양을 렌더링하지 못하게 하는 버그가 있습니다.)\n"
" - '점선 밑줄 긋기': 점선 스타일의 밑줄을 긋습니다."

#: /schema/plugin.json:/properties/theme/title
msgctxt "settings"
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: /schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Spellchecker"
msgstr "맞춤법 검사기"

#: src/index.ts:242 src/index.ts:251 src/index.ts:253
msgid "Dictionary not loaded"
msgstr "불러온 사전이 없습니다."

#: src/index.ts:243 src/index.ts:252 src/index.ts:254
msgid "Adjust spelling to"
msgstr "맞춤법 조정"

#: src/index.ts:244 src/index.ts:253 src/index.ts:255
msgid "No spellcheck suggestions"
msgstr "가능한 맞춤법 수정 제안이 없습니다."

#: src/index.ts:245 src/index.ts:254 src/index.ts:256
msgid "Spell Checker"
msgstr "맞춤법 검사기"

#: src/index.ts:266 src/index.ts:268
msgid "Spellcheck off"
msgstr "맞춤법 검사 끄기"

#: src/index.ts:374 src/index.ts:442 src/index.ts:467
msgid "Toggle spellchecker"
msgstr "맞춤법 검사기 전환"

#: src/index.ts:473 src/index.ts:535 src/index.ts:560
msgid "Ignore"
msgstr "무시하기"

#: src/index.ts:560 src/index.ts:628 src/index.ts:653
msgid "Loading dictionary…"
msgstr "사전 불러오는 중..."

#: src/index.ts:630 src/index.ts:651 src/index.ts:676
msgid "%1 [%2] (online)"
msgstr "%1 [%2] (온라인)"

#: src/index.ts:631 src/index.ts:652 src/index.ts:677
msgid "%1 [%2]"
msgstr "%1 [%2]"

#: src/index.ts:635 src/index.ts:656 src/index.ts:663 src/index.ts:681 src/index.ts:711 src/index.ts:749
msgid "Choose spellchecker language"
msgstr "맞춤법 검사기 언어 선택"

#: src/index.ts:679 src/index.ts:716
msgid "Enable spellchecking in %1?"
msgstr "%1에서 맞춤법 검사를 활성화 할까요?"

#: src/index.ts:680
msgid "The decision will apply to all editors with this content type."
msgstr "이 결정은 이 컨텐츠 유형에 대해 모든 에디터에서 적용될 것입니다."

#: src/index.ts:684 src/index.ts:722
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#: src/index.ts:688
msgid "Remember this decision (updates settings)."
msgstr "이 결정을 저장 (설정 업데이트)"

#: src/index.ts:717
msgid "The will apply to all editors with %1 content type."
msgstr "%1 컨텐츠 유형에 대해 모든 에디터에서 적용될 것입니다."

#: src/index.ts:726
msgid "Remember this decision."
msgstr "이 설정을 저장합니다"

